\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur HWP1 DCSM ITS M. Thoss WS18/19}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\begin{itemize}
		\item ja
		\item 0x0a
		\item signed
		\item break
		\item 0x555555
		\item *
		\item \{\}
		\item Das erste Argument des Programmaufrufs
		\item 4
		\item Anzahl Zeichen bis Nullbyte oder strlen()
		\item Vermeidet eine unbeabsichtigte Zuweisung, wenn ein = vergessen wird.
		\item Typ cast-Operator
	\end{itemize}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	pos: pass by value \\
	Index mit 0 statt 1 starten \\
	index ++ fehlt \\
	malloc(10 * sizeof(int)) \\
	Null-Check fehlt. Array muss vor for-schleife \\
	printf() \%d oder \%i verwenden.
	\subsection*{b)}
	return-Wert; Parameter mit Zeigertypen, Globale Variablen
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
#define DIVIDE(A, B) a%b
	\end{lstlisting}
	\subsection*{b)}
	1 und 3 Anfang func.h, danach 4. Ende 6. 5 Am Anfang von prg.c und func. 2 in prg.c oder func.c
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	ld r22, Z und rcall incva\_r22in\_r24out vor stoploop
	\subsection*{b)}
	r1 = 8, r22 = 7, r30 = 0x34, r31 = 0x12
	\subsection*{c)}
	Loading indirect to register using Z
	\subsection*{d)}
	push pop
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Target, Rule, Recipe, Prerequisite, Tartes, Target, phony
	\subsection*{b)}
	Gibt Wert der Variablen globvar aus. \\
	Setzt Breakpoint am Beginn der Funktion func1.
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
int i 0 4, j = 0;
i--;

do {
	printf("i=%d j=%d", i--, j++);
}while(i-- >= 0);
	\end{lstlisting}
	Ausgabe: \\
	i = 2 j = 0\\
	i = 0 j = 1 \\
	i = -2 j = 2
	\subsection*{b)}
	\begin{lstlisting}[language=C]
void output_message(int messageType, const char *name, int number){
	switch(messageType){
		case 0:
			printf("%s is %d years old.", name, number);
			break;
		case 1:
			printf("%d is the year of birth of %s.", number, name);
			break;
		default:
			printf("Unknown message type %x", messageType);
			break;
	}
}
	\end{lstlisting}
	\section*{Aufgabe 7}
	\subsection*{a)}
	\begin{itemize}
		\item DataSegment
		\item DataSegment, Datei
		\item Stack, Block
		\item DataSegment, Block
	\end{itemize}
	\subsection*{b)}
	set, begin, help, save, class, less, div
	%End of solution
\end{document}